\beginsong{BUKOWINA 2}[
by={słowa i muzyka; W. Bellon}] 

\beginverse
Dość wtoczyli bań próżnych przed domy kalecy	C d F C
Żyją jak żyli, bezwolni i głusi i ślepi,	C d F C
Nie współczuj, szkoda łez i żalu	d G e
Bezbarwni są, bo chcą być szarzy;	d G7 C
Ty wyżej, wyżej bądź i dalej,	e F Fis G C
Niż ci, co się wyzbyli marzeń.	d G7 C
\endverse

\beginchorus
   Niechaj zalśni Bukowina	C F
   W barwie malin;	G
   Niechaj zabrzmi Bukowina	C F
   W wiatru szumie,	G
   Dzień minął, dzień minął, nadszedł wieczór.	C F C
   Słońce gwiazd zapalił,	F C
   Siadł przy ogniu,	C
   Pieśń posłyszał i umilkł.	d F C
\endchorus

\beginverse
Po dniach zgiełkliwych, po dniach wyłożonych brukiem
W zastygłym szkliwie gwiazd neonowych, 
Próżno szukać tego, co tylko zielonością 
Na palcach zaplecionych drzemie, 
Rozewrzyj dłonie, mocniej, mocniej, 
Za kark chwyć słońce, sięgnij w niebo. 
\endverse

\beginchorus
   Odnaleźć musisz, gdzie chmury górom dłoń podają,
   Gdzie deszcz i susza, gdzie lipca, październiki, maje,
   Stają się rokiem, węzłem życia, swój dom bukowy
   Zawieszony u nieba pnia, kroplą żywicy 
   Błękitny, złoty i zielony.
\endchorus

\endsong
